%!TEX root = ../template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% abstract-pt.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Abstract in Portuguese
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\typeout{NT FILE abstract-pt.tex}%

A classificação precisa dos subtipos de cancro da mama é essencial para
permitir estratégias de tratamento personalizadas e eficazes. No entanto, a
estratificação manual de pacientes com base apenas em critérios clínicos e
patológicos apresenta desafios significativos, devido à complexidade molecular
e heterogeneidade do cancro da mama. Neste contexto, a integração de
biomarcadores moleculares, tais como microRNAs (miRNAs), pequenos RNAs não
codificantes com papéis fundamentais na regulação pós-transcricional, oferece
uma via promissora para melhorar a precisão do diagnóstico e a possibilidade de
tratamentos personalizados.

Esta dissertação investiga a capacidade da aprendizagem automática clássica
para classificar os quatro subtipos PAM50 do cancro da mama a partir de perfis
de expressão de miRNA. Foi aplicada uma abordagem de validação multi-paradigma
combinando classificação supervisionada (XGBoost), ordenação estatística de
variáveis (teste F ANOVA) e análise geométrica não supervisionada (K-Means),
a duas coortes do TCGA-BRCA (244 e 702 pacientes), com o intuito
de avaliar tanto o desempenho classificativo como a reprodutibilidade das
assinaturas identificadas. Um gradiente de separabilidade consistente foi identificado e replicado em
ambas as coortes: \mbox{Basal-like $>$ Luminal A $>$ HER2-Enriched $\approx$
Luminal B}. O subtipo Basal-like foi classificado com desempenho
quase-perfeito, ao passo que o HER2-Enriched e o Luminal B revelaram
separabilidade insuficiente a partir de dados de miRNA isolados. A validação
multi-paradigma e inter-coorte estabeleceu um painel de quatro miRNAs:
\textbf{MIR-577, MIR-934, MIR-18a e MIR-135b}, como os candidatos a
biomarcadores com maior suporte evidencial, sendo o MIR-577 consistentemente
dominante em todos os métodos e ambas as coortes. Estes resultados delimitam o alcance e os limites da subtipagem baseada em
miRNA e fornecem um painel concreto e fundamentado para validação biológica,
actualmente em curso na NOVA Medical School, com vista ao desenvolvimento de
ferramentas de diagnóstico direcionadas para o cancro da mama Basal-like
(triplo-negativo).

% Palavras-chave do resumo em Português
% \begin{keywords}
% Palavra-chave 1, Palavra-chave 2, Palavra-chave 3, Palavra-chave 4
% \end{keywords}
\keywords{
  microRNAs \and
  cancro da mama \and
  biomarcadores \and
  aprendizagem automática \and
  subtipagem molecular
}
