%!TEX root = ../template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% acknowledgements.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Text with acknowledgements
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\typeout{NT FILE acknowledgements.tex}%

\begin{ntacknowledgements}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Orientadores
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Um agradecimento muito especial ao Professor David Semedo e à Drª. Bárbara 
Mendes por terem tornado tudo isto possível e por todo o acompanhamento que 
me deram desde o 1º dia.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Família
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\medskip
Quero agradecer aos meus pais e dedicar-lhes este projeto final
por tudo aquilo que fizeram por mim e que, sem eles, nada disto seria 
possível; aos meus avós pelos princípios, valores e suporte que me deram 
e a todos os que contribuíram para o meu crescimento ao longo destes anos. 
À minha melhor amiga, namorada e noiva Bruna por todo o amor e suporte que me deu em 
todas as fases desta jornada. Sem ela, os momentos difíceis não tinham sido 
tão fáceis como foram e o sabor desta entrega não seria tão doce.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Amigos e vida académica
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\medskip
Quero agradecer a todos aqueles que tornaram a FCT NOVA uma segunda casa e que
fizeram com que esta jornada fosse tão especial.
Aos que fizeram este caminho comigo só vos tenho a agradecer e dizer-vos 
que este marco final também é um bocadinho vosso. Podia começar pelas 
noitadas no Discord fossem elas a jogar, fazer projetos, ver séries, 
criar teorias da conspiração ou 
simplesmente a conviver; às festas na FCT; aos almoços no Tanto Faz 
(onde nunca sabíamos onde ir comer, mas acabávamos sempre no mesmo sítio). 
Aos “MDCB” que, de uma forma ou de outra, estaremos sempre lá - JP, 
Salinho, Mavid, Peter Knight, Ricky, Nini e ao meu grande amigo 
e padrinho de casamento JLO (a todos os projetos que fizemos e vamos 
fazer juntos). Ao meu “mentorado” Max (a quem prometo voltar a 
tentar ir ao ginásio); ao Daniel, ao Coelho, Gonçalo, André.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fecho
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\bigskip
Aos bons tempos que já não voltam - e que venham mais e melhores ainda.

Um obrigado a todos.

\end{ntacknowledgements}